小米摺機被揭流料！小米：我沒有說電話是我的

日前小米高調發表一段短片，表示自己已經攻破摺屏技術，更強調未來或會量產有關的電話。正當一眾米粉還在自 High 的時候，想不到短片馬上被揭流料，符合大家預期。
柔宇科技副總裁樊俊超在朋友圈炮轟小米，稱小米雙折疊機是買的別人尚未量產的概念柔性屏幕和概念機，小米公然造馬。
對於樊俊超的指控，小米就作出了以下的回應。

小米聲明如下：
小米雙折疊機是小米自主研發的創新產品。這款柔性折疊式屏幕設計是小米和供應鏈合作夥伴聯合開發的成果。雖然折疊式柔性屏幕是折疊機的關鍵組件，但屏幕以外還涉及機身結構、堆疊、零件定制、交互設計、系統調配等多個不同關鍵創新範疇。以上各項皆是小米在雙折疊機研發的自主創新成果。
雖然小米並非首家涉獵折疊機，但小米的確是行業首家能夠做出雙折疊機的品牌。雙折疊、單折疊和全打開都會讓柔性屏幕處於不同的形態，承受不同的壓力。如何在全機及轉軸設計上盡可能保護屏幕，是整個設計的難度之一。小米雙折疊機是從十多種設計中反覆進行實驗驗證，才有了目前理想的解決方法。
每一款劃時代的創新產品都是上游供應鏈廠商和終端廠商共同努力的心血。只有協同傾力研發，才能為用戶提供真正優秀的產品和體驗，推動業內創新競爭共同進步。

對於小米的回覆，大家有沒有看明白呢？其實簡單一點說，小米所謂的自主研發，其實是在現有產品上加一些東西，例如後門等，這就成為自己的新產品。除此之外，他們認為只有發表了短片，就代表東西是他們首先推出。這種思維，難怪近年市場對小米的期望已越來越低。

佢地目標顧客都是做低級消費的人。
不用有太大期望吧。

大把蝗用，港蝗都排隊買

咖啡兄弟。概念機